% @Source RP
% @Points 8
% @Redaction copie
\begin{enumerate}
  \item Associer chaque parabole à une fonction polynôme de degré 2 
  de l'une des formes suivantes : \\ 
  $x \mapsto ax^2 \qquad x \mapsto ax^2 + b \qquad x \mapsto a(x-x_1)(x-x_2)$

        On précisera la valeur de $b$ et la valeur de $x_1$ et $x_2$.


\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]X[c,1]},row{1}={font={\large\bfseries}}}
  Parabole (a) & Parabole (b) & Parabole (c) \\
  
  \begin{tikzpicture}[x=0.6cm,y=0.5cm,font=\footnotesize]
    \begin{axis}[
        x=0.6cm,y=0.5cm,
        axis lines=middle,
        grid=both,
        samples=100,
        %minor tick num=1,every minor tick/.style={minor tick length=0pt},
        major grid style={line width=.4pt, draw=gray!70},
        %major grid style={line width=.3pt,draw=gray!70},
        xmin=-4,
        xmax=4,
        ymin=-4,
        ymax=6,
        xtick={-4,-3,...,4},
        ytick={-4,-3,...,6},
      ]
      \clip(-4.1,-4.1) rectangle (4.1,6.1);
      %%% \draw[color=purple, line width=1.2pt, smooth,samples=100,domain=-3:3] plot(\x,{2*\x^(2)}); %%% GeoGebra
      \addplot[colorPrim, line width=1.2pt,domain=-4:4] (x,2*x^2); %%% mieux
      \draw (0,0) node[below left] {{\small $O$}};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
&
  \begin{tikzpicture}[x=0.6cm,y=0.5cm,font=\footnotesize]
    \begin{axis}[
        x=0.6cm,y=0.5cm,
        axis lines=middle,
        grid=both,
        samples=100,
        %minor tick num=1,every minor tick/.style={minor tick length=0pt},
        major grid style={line width=.4pt, draw=gray!70},
        %major grid style={line width=.3pt,draw=gray!70},
        xmin=-4,
        xmax=4,
        ymin=-4,
        ymax=6,
        xtick={-4,-3,...,4},
        ytick={-4,-3,...,6},
      ]
      \clip(-4.1,-4.1) rectangle (4.1,6.1);
      %%% \draw[color=purple, line width=1.2pt, smooth,samples=100,domain=-3:3] plot(\x,{2*\x^(2)}); %%% GeoGebra
      \addplot[colorPrim, line width=1.2pt,domain=-4:4] (x,{0.4*(x-1)*(x+3)}); %%% mieux
      \draw (0,0) node[below left] {{\small $O$}};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
&
  \begin{tikzpicture}[x=0.6cm,y=0.5cm,font=\footnotesize]
    \begin{axis}[
        x=0.6cm,y=0.5cm,
        axis lines=middle,
        grid=both,
        samples=100,
        %minor tick num=1,every minor tick/.style={minor tick length=0pt},
        major grid style={line width=.4pt, draw=gray!70},
        %major grid style={line width=.3pt,draw=gray!70},
        xmin=-4,
        xmax=4,
        ymin=-6,
        ymax=4,
        xtick={-4,-3,...,4},
        ytick={-6,-5,...,4},
      ]
      \clip(-4.1,-6.1) rectangle (4.1,4.1);
      %%% \draw[color=purple, line width=1.2pt, smooth,samples=100,domain=-3:3] plot(\x,{2*\x^(2)}); %%% GeoGebra
      \addplot[colorPrim, line width=1.2pt,domain=-4:4] (x,-2-0.5*x^2); %%% mieux
      \draw (0,0) node[below left] {{\small $O$}};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{tblr}

  \item Soit la fonction $f : x \mapsto -0,5 x^2 + 3$ définie sur $\R$.
        \begin{enumerate}
          \item Schématiser la courbe représentative $\mathscr C_f$, en précisant son sommet et son axe de symétrie.
          \item Donner le tableau de variations de $f$ sur $\R$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}